(this.webpackJsonpmilionaire=this.webpackJsonpmilionaire||[]).push([[0],{10:function(e,t,a){},12:function(e,t,a){"use strict";a.r(t);var r=a(1),o=a.n(r),c=a(5),n=a.n(c),s=a(2),i=(a(10),a(0));function u(e){var t=e.setUsername,a=Object(r.useRef)();return Object(i.jsxs)("div",{className:"start",children:[Object(i.jsx)("input",{className:"startInput",placeholder:"Ingresa tu nombre",ref:a}),Object(i.jsx)("button",{className:"startButton",onClick:function(){a.current.value&&t(a.current.value)},children:"Iniciar"})]})}function d(e){var t=e.setTimeOut,a=e.questionNumber,o=Object(r.useState)(50),c=Object(s.a)(o,2),n=c[0],i=c[1];return Object(r.useEffect)((function(){if(0===n)return t(!0);var e=setInterval((function(){i((function(e){return e-1}))}),1e3);return function(){return clearInterval(e)}}),[n,t]),Object(r.useEffect)((function(){i(50)}),[a]),n}var l=a(3),m=a.p+"static/media/play.8e5f6d1d.mp3",x=a.p+"static/media/correct.160572d7.mp3",b=a.p+"static/media/wrong.e9468218.mp3";function p(e){var t=e.data,a=e.questionNumber,o=e.setQuestionNumber,c=e.setTimeOut,n=Object(r.useState)(null),u=Object(s.a)(n,2),d=u[0],p=u[1],j=Object(r.useState)(null),g=Object(s.a)(j,2),h=g[0],q=g[1],v=Object(r.useState)("answer"),f=Object(s.a)(v,2),O=f[0],w=f[1],y=Object(l.a)(m),N=Object(s.a)(y,1)[0],E=Object(l.a)(x),C=Object(s.a)(E,1)[0],D=Object(l.a)(b),P=Object(s.a)(D,1)[0];Object(r.useEffect)((function(){N()}),[N]),Object(r.useEffect)((function(){p(t[a-1])}),[t,a]);var z=function(e,t){setTimeout((function(){t()}),e)};return Object(i.jsxs)("div",{className:"trivia",children:[Object(i.jsx)("div",{className:"question",children:null===d||void 0===d?void 0:d.question}),Object(i.jsx)("div",{className:"answers",children:null===d||void 0===d?void 0:d.answers.map((function(e){return Object(i.jsx)("div",{className:h===e?O:"answer",onClick:function(){return!h&&function(e){q(e),w("answer active"),z(2e3,(function(){w(e.correct?"answer correct":"answer wrong")})),z(2e3,(function(){e.correct?(C(),z(1e3,(function(){o((function(e){return e+1})),q(null)}))):(P(),z(1e3,(function(){c(!0)})))}))}(e)},children:e.text})}))})]})}var j=function(){var e=[{id:1,question:"Diabetes, \xbfqu\xe9 es eso?",answers:[{text:"Altos niveles de az\xfacar en la sangre, cuando el p\xe1ncreas deja de producir insulina",correct:!0},{text:"Diferente condici\xf3n de vida",correct:!1},{text:"Una enfermedad mortal",correct:!1},{text:"Un virus que ataca el p\xe1ncreas",correct:!1}]},{id:2,question:"\xbfQu\xe9 cargo ocupa la insulina en el cuerpo?",answers:[{text:"Dejarte ciego",correct:!1},{text:"La insulina ayuda a transformar los alimentos",correct:!1},{text:"Ayuda a distribuir los alimentos por todo el cuerpo",correct:!1},{text:"Regula los niveles de glucosa",correct:!0}]},{id:3,question:"\xbfPor qu\xe9 un ni\xf1o/a con diabetes tipo 1 debe depender de insulina?",answers:[{text:"Porque sin insulina las c\xe9lulas no tienen az\xfacar de donde sacar energ\xeda",correct:!1},{text:"Porque  permite  llevar una vida saludable",correct:!1},{text:"Porque sin insulina en el cuerpo, el az\xfacar se amontona en la sangre",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:4,question:"\xbfQu\xe9 sucede cuando un ni\xf1o con diabetes tipo 1 no se inyecta insulina?",answers:[{text:"Glucosa por encima de 300 y ning\xfan otro s\xedntoma",correct:!1},{text:"Feliz, quiere, jugar y aprender",correct:!1},{text:"Da\xf1o en el cuerpo, cara amarillenta y ojos vidriosos",correct:!1},{text:"Dolor de barriga, decaimiento, malestar general, glucosa elevada",correct:!0}]},{id:5,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hipoglicemia?",answers:[{text:"Dolor de piernas. Dolor de pecho",correct:!1},{text:"Visi\xf3n borrosa, Debilidad y cansancio",correct:!0},{text:"Orinar frecuentemente y Ansiedad",correct:!1},{text:"Congesti\xf3n nasal, Dolor de cabeza",correct:!1}]},{id:6,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hiperglicemia? Mencione 3",answers:[{text:"Demasiada sed,hambre y orina",correct:!0},{text:"Escalofr\xedos y sue\xf1o",correct:!1},{text:"Ojos saltones y visi\xf3n borrosa",correct:!1},{text:"Orina con frecuencia y ri\xf1ones adoloridos",correct:!1}]},{id:7,question:"\xbfPor qu\xe9 se debe medir la glucosa antes de cada comida?",answers:[{text:"Para saber un n\xfamero y si no te mides no puedes comer.",correct:!1},{text:"Para saber cu\xe1nta insulina tienes que inyectarte.",correct:!0},{text:" Para ver si estas bajo o alto.",correct:!1},{text:" Porque tu m\xe9dico te dijo que tienes que medirte.",correct:!1}]},{id:8,question:"\xbfQu\xe9 es la glucosa?",answers:[{text:" Una c\xe9lula.",correct:!1},{text:" La sangre.",correct:!1},{text:"Es la palabra m\xe9dica",correct:!1},{text:"Un tipo de az\xfacar que el cuerpo usa como fuente de energ\xeda.",correct:!0}]},{id:9,question:"\xbfQu\xe9 es el p\xe1ncreas?",answers:[{text:"Un objeto",correct:!1},{text:"Una gl\xe1ndula",correct:!1},{text:"Una hormona",correct:!1},{text:"Un \xf3rgano del cuerpo el cual es el encargado de producir insulina",correct:!0}]},{id:10,question:"\xbfQu\xe9 es la insulina?",answers:[{text:"Una herramienta",correct:!1},{text:"Una vacuna",correct:!1},{text:"Es una hormona que permite a la glucosa de la sangre entrar a las c\xe9lulas",correct:!0},{text:"Una droga que te deja ciego",correct:!1}]},{id:11,question:"\xbfPor qu\xe9 es importante llevar un cuaderno de control de glicemias?",answers:[{text:"Para saber c\xf3mo est\xe1n tus niveles de glucosa.",correct:!1},{text:"Para saber si la cantidad de insulina que usas es la adecuada",correct:!0},{text:"Porque tu doctor te pidi\xf3 q anotes tus valores.",correct:!1},{text:"No es importante.",correct:!1}]},{id:12,question:"Cada cu\xe1nto se debe hacer el examen de hemoglobina glicosilada HB1AC",answers:[{text:"Cada a\xf1o.",correct:!1},{text:"Cada 3 meses.",correct:!0},{text:"Cada 4 meses.",correct:!1},{text:"Cada 6 meses.",correct:!1}]},{id:13,question:"Qu\xe9 pasa con la glucosa del cuerpo cuando se come carbohidratos",answers:[{text:"Tu glucosa se eleva. ",correct:!0},{text:"Te sientes mal.",correct:!1},{text:"Tu glucosa se baja.",correct:!1},{text:"No pasa nada.",correct:!1}]},{id:14,question:"Qu\xe9 se debe hacer ante un s\xedntoma de hipoglucemia",answers:[{text:"Medir la glucosa y hacer ejercicio.",correct:!1},{text:"Medir la glucosa y tomarse un vaso de l\xedquido azucarado.",correct:!0},{text:"Medir la glucosa y acostarte a descansar.",correct:!1},{text:"Chupar 2 caramelos y medirse la glucosa.",correct:!1}]},{id:15,question:"Qu\xe9 se debe hacer si se presenta un s\xedntoma de hiperglucemia?",answers:[{text:"Medir la glucosa, inyectar insulina y tomar agua",correct:!0},{text:"Medir la glucosa, tomar agua y esperar.",correct:!1},{text:"Comer alimentos que contengan az\xfacar y medirse la glucosar.",correct:!1},{text:"Medir la glucosa y hacer ejercicio.",correct:!1}]},{id:16,question:"\xbfCu\xe1les son los alimentos que no contienen carbohidratos?",answers:[{text:"Pan, colas, pasteles, arroz.",correct:!1},{text:"Zanahoria, remolacha, tomate, lechuga.",correct:!1},{text:"Pescado, pollo, carne y huevo.",correct:!0},{text:"Manzana, frutillas, pera",correct:!1}]},{id:17,question:"Una dieta saludable para una persona con diabetes tipo 1 es:",answers:[{text:"Restringir la ingesta de carbohidratoss",correct:!1},{text:"R\xe9gimen alimenticio que debe ser individualizado y realizada por una nutricionista",correct:!0},{text:"Una dieta igual que la indicada a personas con diabetes tipo 2",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:18,question:"Un h\xe1bito saludable para la alimentaci\xf3n de la persona con diabetes consiste en:",answers:[{text:"Tomar 2 vasos de agua al d\xeda",correct:!1},{text:"Respetar las porciones y el horario de las comidas",correct:!0},{text:"Fraccionar la alimentaci\xf3n a cada 2 horas",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:19,question:"La manera adecuada de consumir frutas es:",answers:[{text:"En forma de jugo",correct:!1},{text:"Cocinada ",correct:!1},{text:"Pelada",correct:!1},{text:"Con c\xe1scara y cruda",correct:!0}]},{id:20,question:"El conteo de carbohidratos es una herramienta que permite principalmente:",answers:[{text:"Comer el alimento que uno desee",correct:!1},{text:"Controlar las glucemias",correct:!1},{text:"Ajustar la insulina a la cantidad de carbohidratos consumidos",correct:!0},{text:"Mejorar los niveles de la Hemoglobina Glicosilada HbA1c",correct:!1}]},{id:21,question:"Los productos light son:",answers:[{text:"Alimentos fortificados con vitaminas y minerales, que no contiene nada de grasa",correct:!1},{text:"Alimentos que no contienen az\xfacar, grasa, ni carbohidratos",correct:!1},{text:"Alimentos ideales para toda persona con diabetes tipo 1",correct:!1},{text:"Alimentos que solo tienen menor porcentaje de alg\xfan componente en relaci\xf3n al alimento",correct:!0}]},{id:22,question:"En caso de un s\xedntoma de hipoglucemia en el colegio:",answers:[{text:"No moverme, medir la glucosa e inmediatamente tomar un vaso de  bebida azucarada",correct:!0},{text:"Debo actuar r\xe1pido y tomar una bebida light sin medirme la glucosa.",correct:!1},{text:"Debo salir del aula inmediatamente hacia la enfermer\xeda para que me ayuden.",correct:!1},{text:"Debo ponerme insulina y no comer",correct:!1}]},{id:23,question:"Una persona con diabetes est\xe1 resolviendo una prueba escolar, qu\xe9 situaci\xf3n puede ocurrirle?",answers:[{text:"El estr\xe9s puede elevar los niveles de glucosa en sangre",correct:!1},{text:"Puedo experimentar dificultades de concentraci\xf3n.",correct:!1},{text:"Debe medir la glucosa y saber si es necesario comer algo.",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:24,question:"Para una persona con diabetes tipo 1, los refrigerios de media ma\xf1ana y media tarde deben ser:",answers:[{text:"Refrigerios de 15 o 20 gramos de carbohidratos y si es necesario aplicarse insulina",correct:!0},{text:"Preferiblemente tiene que ser una porci\xf3n de fruta y no aplicarse insulina",correct:!1},{text:"Ser ricos en carbohidratos, pero antes medirse la glucosa y no aplicarse insulina.",correct:!1},{text:"No debe tener refrigerios",correct:!1}]},{id:25,question:"\xbfQu\xe9 efectos tiene el ejercicio sobre el nivel de glucosa en sangre?",answers:[{text:"Aumenta la absorci\xf3n de la insulina",correct:!0},{text:"Aumenta la glucosa en el cuerpo",correct:!1},{text:"Act\xfaa como insulina y no es necesario aplicarse",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:26,question:"Despu\xe9s del ejercicio intenso",answers:[{text:"Existe un riesgo mayor de hipoglucemia varias horas m\xe1s tarde",correct:!0},{text:"Existe un riesgo mayor de hiperglucemia en el momento de hacer ejercicio",correct:!1},{text:"Existe la probabilidad de producir una cetoacidosis",correct:!1},{text:"Tener un coma diab\xe9tico",correct:!1}]},{id:27,question:"\xbfAlg\xfan tipo de ejercicio puede aumentar el nivel de glucosa en sangre?",answers:[{text:"Si, cuando son ejercicios anaer\xf3bicos",correct:!0},{text:"Si, cuando son ejercicios aer\xf3bicos",correct:!1},{text:"Si, cualquier tipo de ejercicio",correct:!1},{text:"Ninguna de las respuestas son correctas",correct:!1}]},{id:28,question:"Al hacer ejercicio es importante hidratarse",answers:[{text:"Antes de realizar la actividad ",correct:!1},{text:"Durante la actividad",correct:!1},{text:"Despu\xe9s de la actividad",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:29,question:"Al hacer ejercicio es importante hidratarse",answers:[{text:"Menos hambre",correct:!1},{text:"M\xe1s hambre",correct:!0},{text:"Ninguna de las dos",correct:!1},{text:"No se siente nada",correct:!1}]},{id:30,question:"El llamado \u201cfen\xf3meno del alba\u201d o \u201cfen\xf3meno del amanecer\u201d hace referencia a:",answers:[{text:"Niveles de glucosa elevadas por la ma\xf1ana",correct:!0},{text:"Niveles de glucosa bajas por la tarde",correct:!1},{text:"Ninguna de las dos",correct:!1},{text:"Niveles de glucosa bajos por las madrugadas",correct:!1}]},{id:31,question:"Cuando el nivel de glucosa en sangre es alto:",answers:[{text:"El est\xf3mago se vac\xeda lentamente",correct:!0},{text:"El est\xf3mago se vac\xeda r\xe1pidamente",correct:!1},{text:"Ninguna de las dos",correct:!1},{text:"El est\xf3mago no se vac\xeda",correct:!1}]},{id:32,question:"La absorci\xf3n de insulina:",answers:[{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en el abdomen que en otra zona",correct:!0},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en los muslos ",correct:!1},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en las nalgas que en el abdomen",correct:!1},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en el brazo que en otra zona",correct:!1}]},{id:33,question:"La insulina humana para no perder su acci\xf3n",answers:[{text:"Debe estar almacenada en la oscuridad",correct:!1},{text:"Debe mantenerse de 2 a 8 grados de temperatura",correct:!0},{text:"Debe estar en el congelador",correct:!1},{text:"No importa si la dejo al sol",correct:!1}]},{id:34,question:"Si tienes v\xf3mito sin diarrea son s\xedntomas frecuentes de:",answers:[{text:"Deficiencia de insulina por un tiempo prolongado",correct:!0},{text:"Una hiperglucemia",correct:!1},{text:"Ninguna de las dos",correct:!1},{text:"Consumo de un alimento en mal estado",correct:!1}]}],t=Object(r.useMemo)((function(){return e.sort((function(){return Math.random()-.5})),e}),[e]),a=Object(r.useState)(null),o=Object(s.a)(a,2),c=o[0],n=o[1],l=Object(r.useState)(!1),m=Object(s.a)(l,2),x=m[0],b=m[1],j=Object(r.useState)(1),g=Object(s.a)(j,2),h=g[0],q=g[1],v=Object(r.useState)(""),f=Object(s.a)(v,2),O=f[0],w=f[1],y=Object(r.useMemo)((function(){return[{id:1,amount:"\u2b50"},{id:2,amount:"\u2b50"},{id:3,amount:"\u2b50"},{id:4,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:5,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:6,amount:"\u2b50\u2b50"},{id:7,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:8,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:9,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:10,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:11,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:12,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:13,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:14,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:15,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:16,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:17,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:18,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:19,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:20,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:21,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:22,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:23,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:24,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"},{id:25,amount:"\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50"}].reverse()}),[]);return Object(r.useEffect)((function(){h>1&&w(y.find((function(e){return e.id===h-1})).amount)}),[h,y]),Object(i.jsx)("div",{className:"app",children:c?Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"main",children:x?Object(i.jsxs)("div",{className:"endText",children:[Object(i.jsxs)("h1",{className:"endText",children:["Tu ganaste: ",O]}),Object(i.jsx)("button",{id:"buton-reiniciar",onClick:function(){window.location.reload()},children:"Reiniciar"})]}):Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"top",children:Object(i.jsx)("div",{className:"timer",children:Object(i.jsx)(d,{setTimeOut:b,questionNumber:h})})}),Object(i.jsx)("div",{className:"bottom",children:Object(i.jsx)(p,{data:t,questionNumber:h,setQuestionNumber:q,setTimeOut:b})})]})}),Object(i.jsx)("div",{className:"pyramid",children:Object(i.jsx)("ul",{className:"moneyList",children:y.map((function(e){return Object(i.jsxs)("li",{className:h===e.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemNumber",children:e.id}),Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemAmount",children:e.amount})]})}))})})]}):Object(i.jsx)(u,{setUsername:n})})};n.a.render(Object(i.jsx)(o.a.StrictMode,{children:Object(i.jsx)(j,{})}),document.getElementById("root"))}},[[12,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.3bec73f8.chunk.js.map